# Anonymous Pootle User, 2016.
msgid ""
msgstr ""
"PO-Revision-Date: 2016-01-08 11:28+0000\n"
"Last-Translator: Anonymous Pootle User\n"
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pootle 2.5.0\n"
"X-POOTLE-MTIME: 1452252512.0\n"

msgctxt "error:gnuhealth.newborn:"
msgid "The Newborn ID must be unique"
msgstr ""

msgctxt "error:gnuhealth.newborn:"
msgid "There is already a newborn record for this patient"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_activity:"
msgid "Activity"
msgstr "活动"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_appearance:"
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_grimace:"
msgid "Grimace"
msgstr "反应"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_minute:"
msgid "Minute"
msgstr "分钟"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_pulse:"
msgid "Pulse"
msgstr "脉搏"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_respiration:"
msgid "Respiration"
msgstr "呼吸"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_score:"
msgid "APGAR Score"
msgstr "阿普伽新生儿评分"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,id:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,name:"
msgid "Newborn ID"
msgstr "新生儿编号"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "收件日期"

msgctxt "field:gnuhealth.neonatal.apgar,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "收件用户"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,apgar1:"
msgid "APGAR 1st minute"
msgstr "出生后第一分钟的阿普伽评分"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,apgar5:"
msgid "APGAR 5th minute"
msgstr "出生后第五分钟的阿普伽评分"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,apgar_scores:"
msgid "APGAR scores"
msgstr "阿普伽新生儿评分"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,bd:"
msgid "Stillbirth"
msgstr "死产"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,birth_date:"
msgid "DoB"
msgstr "出生日期"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,cephalic_perimeter:"
msgid "CP"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,cod:"
msgid "Cause of death"
msgstr "死因"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,congenital_diseases:"
msgid "Congenital diseases"
msgstr "先天性疾病 "

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,died_at_delivery:"
msgid "Died at delivery room"
msgstr "死在产房"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,died_at_the_hospital:"
msgid "Died at the hospital"
msgstr "死在医院"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,died_being_transferred:"
msgid "Died being transferred"
msgstr "死在转移过程"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,dismissed:"
msgid "Discharged"
msgstr "放出"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,healthprof:"
msgid "Health Professional"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,id:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,length:"
msgid "Length"
msgstr "长度"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,meconium:"
msgid "Meconium"
msgstr "胎粪"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,medication:"
msgid "Medication"
msgstr "药物"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,mother:"
msgid "Mother"
msgstr "母亲"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,name:"
msgid "Newborn ID"
msgstr "新生儿编号"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_ambiguous_genitalia:"
msgid "Ambiguous Genitalia"
msgstr "两性生殖器 "

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_babinski_reflex:"
msgid "Babinski Reflex"
msgstr "巴彬斯奇反射 "

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_barlow:"
msgid "Positive Barlow"
msgstr "积极巴洛"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_blink_reflex:"
msgid "Blink Reflex"
msgstr "瞬目反射"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_erbs_palsy:"
msgid "Erbs Palsy"
msgstr "erbs麻痹"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_grasp_reflex:"
msgid "Grasp Reflex"
msgstr "抓握反射"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_hematoma:"
msgid "Hematomas"
msgstr "血肿 "

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_hernia:"
msgid "Hernia"
msgstr "疝气"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_moro_reflex:"
msgid "Moro Reflex"
msgstr "莫罗反射"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_ortolani:"
msgid "Positive Ortolani"
msgstr "Positive Ortolani"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_palmar_crease:"
msgid "Transversal Palmar Crease"
msgstr "横掌抗皱"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_polydactyly:"
msgid "Polydactyly"
msgstr "多指"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_rooting_reflex:"
msgid "Rooting Reflex"
msgstr "觅食反射"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_stepping_reflex:"
msgid "Stepping Reflex"
msgstr "跨步反射"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_sucking_reflex:"
msgid "Sucking Reflex"
msgstr "吸吮反射"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_swimming_reflex:"
msgid "Swimming Reflex"
msgstr "游泳反射"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_syndactyly:"
msgid "Syndactyly"
msgstr "并指"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_talipes_equinovarus:"
msgid "Talipes Equinovarus"
msgstr "马蹄内翻足"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,neonatal_tonic_neck_reflex:"
msgid "Tonic Neck Reflex"
msgstr "紧张性颈反射"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,newborn_name:"
msgid "Name at Birth"
msgstr "出生时的名字"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,notes:"
msgid "Notes"
msgstr "笔记"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,patient:"
msgid "Baby"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,photo:"
msgid "Picture"
msgstr "图片"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,reanimation_aspiration:"
msgid "Aspiration"
msgstr "吸气"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,reanimation_intubation:"
msgid "Intubation"
msgstr "插管"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,reanimation_mask:"
msgid "Mask"
msgstr "面罩"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,reanimation_oxygen:"
msgid "Oxygen"
msgstr "氧气"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,reanimation_stimulation:"
msgid "Stimulation"
msgstr "刺激"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,sex:"
msgid "Sex"
msgstr "性别"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,signed_by:"
msgid "Signed by"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,state:"
msgid "State"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,test_audition:"
msgid "Audition"
msgstr "听觉"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,test_billirubin:"
msgid "Billirubin"
msgstr "胆红素"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,test_chagas:"
msgid "Chagas"
msgstr "查格斯"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,test_metabolic:"
msgid "Metabolic (\"heel stick screening\")"
msgstr "代谢"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,test_toxo:"
msgid "Toxoplasmosis"
msgstr "弓形体病"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,test_vdrl:"
msgid "VDRL"
msgstr "VDRL"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,tod:"
msgid "Time of Death"
msgstr "死亡时间"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,weight:"
msgid "Weight"
msgstr "体重"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "收件日期"

msgctxt "field:gnuhealth.newborn,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "收件用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.disease,newborn_id:"
msgid "Newborn ID"
msgstr "新生儿编号"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.medication,newborn_id:"
msgid "Newborn ID"
msgstr "新生儿编号"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,evaluation_date:"
msgid "Appointment"
msgstr "预约"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,evaluation_start:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,id:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,notes:"
msgid "Notes"
msgstr "笔记"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,patient:"
msgid "Patient"
msgstr "患者"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_absent_from_school:"
msgid "Absent from school"
msgstr "离校"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_aches_pains:"
msgid "Complains of aches and pains"
msgstr "抱怨疼痛"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_act_as_younger:"
msgid "Acts younger than children his or her age"
msgstr "行为比同一年龄的要小"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_acts_as_driven_by_motor:"
msgid "Acts as if driven by a motor"
msgstr "仿佛由电动机驱动的行为"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_afraid_of_new_situations:"
msgid "Is afraid of new situations"
msgstr "是否害怕新环境"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_blames_others:"
msgid "Blames others for his or her troubles"
msgstr "指责别人为他或她的烦恼"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_daydreams_too_much:"
msgid "Daydreams too much"
msgstr "白日梦太多"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_distracted_easily:"
msgid "Distracted easily"
msgstr "容易分心"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_get_people_feelings:"
msgid "Does not get people feelings"
msgstr "不理解别人的感受"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_listen_to_rules:"
msgid "Does not listen to rules"
msgstr "不遵守规则"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_show_feelings:"
msgid "Does not show feelings"
msgstr "不显示感情"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_down_on_self:"
msgid "Is down on him or herself"
msgstr "他或她"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_feels_hopeless:"
msgid "Feels hopeless"
msgstr "觉得希望渺茫"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_feels_is_bad_child:"
msgid "Feels he or she is bad"
msgstr "觉得他或她是坏"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_fidgety:"
msgid "Fidgety, unable to sit still"
msgstr "烦躁，坐不住"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_fights_with_others:"
msgid "Fights with other children"
msgstr "和其它孩子打架"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_gets_hurt_often:"
msgid "Gets hurt frequently"
msgstr "频繁受伤"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_having_less_fun:"
msgid "Seems to be having less fun"
msgstr "似乎有乐趣却少了"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_irritable_angry:"
msgid "Is irritable, angry"
msgstr "是否急躁，愤怒"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_less_interest_in_school:"
msgid "Less interested in school"
msgstr "对学校不感兴趣"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_less_interested_in_friends:"
msgid "Less interested in friends"
msgstr "对朋友不感兴趣"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_refuses_to_share:"
msgid "Refuses to share"
msgstr "拒绝分享"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_sad_unhappy:"
msgid "Feels sad, unhappy"
msgstr "感觉伤心，不高兴"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_school_grades_dropping:"
msgid "School grades dropping"
msgstr "学习分数下降"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_spend_time_alone:"
msgid "Spends more time alone"
msgstr "发更多的时间独自一人"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_takes_things_from_others:"
msgid "Takes things that do not belong to him or her"
msgstr "拿不属于自己的东西"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_takes_unnecesary_risks:"
msgid "Takes unnecessary risks"
msgstr "冒不必要的风险"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_teases_others:"
msgid "Teases others"
msgstr "戏弄别人"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_tires_easily:"
msgid "Tires easily, has little energy"
msgstr "很容易疲劳，有很少的精力"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_total:"
msgid "PSC Total"
msgstr "所有的PSC"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_concentrating:"
msgid "Has trouble concentrating"
msgstr "集中精力有麻烦"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_sleeping:"
msgid "Has trouble sleeping"
msgstr "睡觉有麻烦"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_with_teacher:"
msgid "Has trouble with teacher"
msgstr "和教师有麻烦"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_visit_doctor_finds_ok:"
msgid "Visits the doctor with doctor finding nothing wrong"
msgstr "访问医生，发现正常"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_wants_to_be_with_parents:"
msgid "Wants to be with you more than before"
msgstr "想与你比以前更"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,psc_worries_a_lot:"
msgid "Worries a lot"
msgstr "很担忧"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,user_id:"
msgid "Health Professional"
msgstr "专业卫生机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "收件日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.psc,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "收件用户"

msgctxt "help:gnuhealth.newborn,birth_date:"
msgid "Date and Time of birth"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.newborn,cephalic_perimeter:"
msgid "Cephalic Perimeter in centimeters (cm)"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.newborn,died_being_transferred:"
msgid "The baby died being transferred to another health institution"
msgstr "新生儿在被转到另一个医院的途中死亡"

msgctxt "help:gnuhealth.newborn,healthprof:"
msgid "Health professional"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.newborn,length:"
msgid "Length in centimeters (cm)"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.newborn,patient:"
msgid "Patient associated to this newborn"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.newborn,sex:"
msgid ""
"Sex at birth. It might differ from the current patient gender. This is the "
"biological sex."
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.newborn,signed_by:"
msgid "Health Professional that signed this document"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.newborn,test_metabolic:"
msgid ""
"Test for Fenilketonuria, Congenital Hypothyroidism, Quistic Fibrosis, "
"Galactosemia"
msgstr "测试苯丙酮尿症，半乳糖血症，先天性甲状腺功能低下症，Quistica纤维化"

msgctxt "help:gnuhealth.newborn,weight:"
msgid "Weight in grams (g)"
msgstr "体重（克）"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.psc,evaluation_date:"
msgid ""
"Enter or select the date / ID of the appointment related to this evaluation"
msgstr "输入或者选择与这个评估相关的预约的日期或编号"

msgctxt "model:gnuhealth.neonatal.apgar,name:"
msgid "Neonatal APGAR Score"
msgstr "阿普伽新生儿评分"

msgctxt "model:gnuhealth.newborn,name:"
msgid "Newborn Information"
msgstr "新生儿信息"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.psc,name:"
msgid "Pediatric Symptoms Checklist"
msgstr "小儿症状清单"

msgctxt "model:ir.action,name:act_newborn_form1"
msgid "Neonatal Info"
msgstr ""

msgctxt "model:ir.action,name:act_psc_form1"
msgid "PSC"
msgstr "PSC"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_newborn"
msgid "Newborn"
msgstr "新生儿"

msgctxt "model:ir.action,name:gnuhealth_action_psc"
msgid "PSC"
msgstr "PSC"

msgctxt "model:ir.action,name:report_newborn_card"
msgid "Newborn ID"
msgstr "新生儿编号"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_edit_newborn"
msgid "Newborn"
msgstr "新生儿"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_conf_edit_psc"
msgid "PSC"
msgstr "PSC"

msgctxt "model:ir.ui.menu,name:gnuhealth_pediatrics"
msgid "Pediatrics"
msgstr "小儿科"

msgctxt "model:res.group,name:group_health_pediatrics_admin"
msgid "Health Pediatrics Administration"
msgstr "健康儿科学的管理部门"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_activity:"
msgid "None"
msgstr "没有"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_activity:"
msgid "Some flexion"
msgstr "一些前屈"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_activity:"
msgid "flexed arms and legs"
msgstr "弯曲的手臂和双腿"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_appearance:"
msgid "acrocyanosis"
msgstr "手足发绀"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_appearance:"
msgid "central cyanosis"
msgstr "中央发绀"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_appearance:"
msgid "no cyanosis"
msgstr "无紫绀"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_grimace:"
msgid "No response to stimulation"
msgstr "刺激时无反应"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_grimace:"
msgid "cry or pull away when stimulated"
msgstr "刺激时哭或者"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_grimace:"
msgid "grimace when stimulated"
msgstr "刺激时龇牙咧嘴"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_pulse:"
msgid "< 100"
msgstr "< 100"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_pulse:"
msgid "> 100"
msgstr "> 100"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_pulse:"
msgid "Absent"
msgstr "无"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_respiration:"
msgid "Absent"
msgstr "无"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_respiration:"
msgid "Weak / Irregular"
msgstr "弱/不规则"

msgctxt "selection:gnuhealth.neonatal.apgar,apgar_respiration:"
msgid "strong"
msgstr "健壮"

msgctxt "selection:gnuhealth.newborn,sex:"
msgid "Female"
msgstr "女"

msgctxt "selection:gnuhealth.newborn,sex:"
msgid "Male"
msgstr "男"

msgctxt "selection:gnuhealth.newborn,state:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.newborn,state:"
msgid "Signed"
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.newborn,state:"
msgid "draft"
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_absent_from_school:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_absent_from_school:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_absent_from_school:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_absent_from_school:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_aches_pains:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_aches_pains:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_aches_pains:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_aches_pains:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_act_as_younger:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_act_as_younger:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_act_as_younger:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_act_as_younger:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_acts_as_driven_by_motor:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_acts_as_driven_by_motor:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_acts_as_driven_by_motor:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_acts_as_driven_by_motor:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_afraid_of_new_situations:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_afraid_of_new_situations:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_afraid_of_new_situations:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_afraid_of_new_situations:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_blames_others:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_blames_others:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_blames_others:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_blames_others:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_daydreams_too_much:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_daydreams_too_much:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_daydreams_too_much:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_daydreams_too_much:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_distracted_easily:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_distracted_easily:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_distracted_easily:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_distracted_easily:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_get_people_feelings:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_get_people_feelings:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_get_people_feelings:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_get_people_feelings:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_listen_to_rules:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_listen_to_rules:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_listen_to_rules:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_listen_to_rules:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_show_feelings:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_show_feelings:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_show_feelings:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_does_not_show_feelings:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_down_on_self:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_down_on_self:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_down_on_self:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_down_on_self:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_feels_hopeless:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_feels_hopeless:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_feels_hopeless:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_feels_hopeless:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_feels_is_bad_child:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_feels_is_bad_child:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_feels_is_bad_child:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_feels_is_bad_child:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_fidgety:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_fidgety:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_fidgety:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_fidgety:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_fights_with_others:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_fights_with_others:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_fights_with_others:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_fights_with_others:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_gets_hurt_often:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_gets_hurt_often:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_gets_hurt_often:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_gets_hurt_often:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_having_less_fun:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_having_less_fun:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_having_less_fun:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_having_less_fun:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_irritable_angry:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_irritable_angry:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_irritable_angry:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_irritable_angry:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_less_interest_in_school:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_less_interest_in_school:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_less_interest_in_school:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_less_interest_in_school:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_less_interested_in_friends:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_less_interested_in_friends:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_less_interested_in_friends:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_less_interested_in_friends:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_refuses_to_share:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_refuses_to_share:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_refuses_to_share:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_refuses_to_share:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_sad_unhappy:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_sad_unhappy:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_sad_unhappy:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_sad_unhappy:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_school_grades_dropping:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_school_grades_dropping:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_school_grades_dropping:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_school_grades_dropping:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_spend_time_alone:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_spend_time_alone:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_spend_time_alone:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_spend_time_alone:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_takes_things_from_others:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_takes_things_from_others:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_takes_things_from_others:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_takes_things_from_others:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_takes_unnecesary_risks:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_takes_unnecesary_risks:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_takes_unnecesary_risks:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_takes_unnecesary_risks:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_teases_others:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_teases_others:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_teases_others:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_teases_others:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_tires_easily:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_tires_easily:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_tires_easily:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_tires_easily:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_concentrating:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_concentrating:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_concentrating:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_concentrating:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_sleeping:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_sleeping:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_sleeping:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_sleeping:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_with_teacher:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_with_teacher:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_with_teacher:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_trouble_with_teacher:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_visit_doctor_finds_ok:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_visit_doctor_finds_ok:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_visit_doctor_finds_ok:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_visit_doctor_finds_ok:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_wants_to_be_with_parents:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_wants_to_be_with_parents:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_wants_to_be_with_parents:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_wants_to_be_with_parents:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_worries_a_lot:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_worries_a_lot:"
msgid "Never"
msgstr "从不"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_worries_a_lot:"
msgid "Often"
msgstr "经常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.psc,psc_worries_a_lot:"
msgid "Sometimes"
msgstr "有时"
